Zo hoog was dat hij zijn hoed daadwerkelijk geborsteld de dwarsbalk van de deuropening, en zijn breedte leek span het over van de ene kant naar de andere kant.
Een groot oppervlak, aangebraden met duizend rimpels, verbrande geel met de zon, en aangegeven met alle kwaad passie, was die van het ene naar het andere , terwijl zijn diepliggende, gal-shot ogen, en zijn hoge, dunne, wereldvreemd neus, gaven hem enigszins de gelijkenis met een heftige oude roofvogel.
"Wie van u is Holmes?"
vroeg deze verschijning.
"Mijn naam is sir; maar je hebt het voordeel van mij," zei mijn metgezel geruisloos.
